「強國」GoBee Bike 大量單車被破壞，全面撤出X國市場。

本土共享單車企業宣佈完全撤出法國市場，並關閉該公司在法國所有城市的業務。據該公司表示，由於他們的單車受到大量破壞行為和濫用所困擾，所以決定退出法國市場，並向所有用戶退還帳號餘額及按金。

GoBee Bike 在公告中表示，他們在歐洲成功吸引 15 萬名用戶，但由於大量破壞行為及濫用，令到旗下的單車慢慢變得無法使用。當中 3,200 部單車失靈，約 1,000 部單車被非法佔用，停泊在私人地方。而 GoBee Bike 一共需要派員處理當中 6,500 件個案。

對初創企業而言，難以承受如此高昂的維護成本，而對用家來說，大量失靈的單車亦嚴重影響使用體驗。 GoBee Bike 已先後停止在比利時布魯塞爾，法國里爾及蘭斯的業務，早前亦退出了意大利市場。如今，巴黎及里昂的用戶亦無法再使用這項服務。而在 GoBee Bike 仍在發源地香港繼續提供服務。

事實上，單在巴黎已經有 4 間不同的共享單車公司， Ofo 、 Mobike 、 Obike 及 GoBee Bike 。當中 Ofo 和 Mobike 都是實力雄厚的中國企業。據 CrunchBase 資料顯示， Ofo 及 Mobike 已籌集逾 20 億美元資金。相較之下， GoBee Bike僅籌得 900 萬美元。

而 Ofo 及 Mobike 在進軍巴黎時，都以免費使用作推廣，成功搶得大量用戶。因此有評論認為， GoBee Bike 敗走法國的主因是資金不足。畢竟以初創企業來說，實在難以與免費服務競爭。

香港d車都好多比人夾爛左個鎖
人類就係咁殘

反而財大氣粗既大陸公司就冇事

支那不意外

競爭對手係邊個呀傻鳩？

剩係揀一間公司係破壞

你都幾好笑
就算大陸冇人同佢爭?

好多只係比人掉落地. 沙田河邊就多壞車..... 有可擬